何君堯直指陳淑莊「個腦有病」引起民主派不滿 及後自行離場

（獨媒特約報導）立法會內務委員會今早舉行特別會議，繼續選舉主席程序。何君堯繼上週內務委員會再「發功」，指公民黨陳淑莊「個腦有病」，主持郭榮鏗警告何，何自行步離會議室。

陳健波發言時，以「反對派」或「所謂民主派議員」稱呼民主派，毛孟靜不滿，郭榮鏗則促他作為財委會主席，需特別注意言辭。郭則重申他容許議員就立法會保安及管理等事宜發言，是因為內務委員會主席是行政管理委員會當然成員，故今日選舉是同時選舉兩個職位，非常重要。

接著陳淑莊指蔣麗芸不斷重覆「厚顏無恥」四字，而該四字於2004年已被裁定是冒犯性的字眼。她又提到何君堯上週侮辱毛孟靜時，民主派在會議態外接受傳媒訪問時，電視台特別提醒他們不能重覆該些字眼，因為不能「出街」。何君堯要求陳說清楚對他的指控，陳則指「如果上星期咁快忘記，就唔洗係facebook澄清咁耐啦！」表明不會重覆該些字眼。何指陳淑莊「你個腦有病喎，大佬！」郭榮鏗截停其發言，詢問何指誰人有病，何君堯回應稱是陳淑莊，「佢個腦有疾病。」郭警告何君堯，「唔好係度侮辱其他同事話佢個腦有病，話人腦有病係好嚴重既指控。」何君堯自行步離會議室。

郭宣布休會20分鐘觀看重播片段，處理范國威與蔣麗芸的爭議。

其實呢，當何妖話你正常，你先係個腦有病。

【FC】西九站遊行係中共真春袋！需要針對強國文宣輸出革命！

輸出革命文宣圖：

呢度仲有一單近期爆出嘅關於中共高層貪污嘅核彈新聞，直刺中共心臟，希望都可以唸辦法向強國人宣傳一下

佢幾時會被皇天擊殺

殘疾歧視

佢幾時死

離場做乜鳩

馬車

條友真係好撚小學雞

人版

唔想俾人趕

希望下年唔洗再睇班衣冠禽獸

精準